\begin{aufgabe}[F03T1A1]
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Gibt es einen injektiven Homomorphismus \(\nicefrac{\Z}{10\Z} \rightarrow S_{7} \)?
		\item Gibt es einen injektiven Homomorphismus \(\nicefrac{\Z}{8\Z} \rightarrow S_{7} \)?
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Sei \(\sigma =(1\,2)(3\,4\,5\,6\,7)\) und \(\phi :\nicefrac{\Z}{10\Z}\rightarrow S_7\) der eindeutig bestimmte Homomorphismus mit \(\phi (\overline1)=\sigma \) (existiert, da \(\ord(\sigma) = \kgV(5,2)=10\) ein Teiler von \(\ord(\overline1)=10\)) ist. Die Bilder von \(\overline0, \overline1, \dots ,\overline9 \) sind \(\sigma^0,\sigma^1, \dots, \sigma^9 \) und diese sind wegen \(\ord(\sigma)=10\) verschieden.

		\(\Rightarrow \phi\) ist injektiv

		\(\Rightarrow\) Antword: ja!

		\item Angenommen \(\psi: \nicefrac{\Z}{8\Z}\rightarrow S_7\) ist ein injektiver Homomorphismus.

		\(\psi\) Homomorphismus \(\Rightarrow \ord(\psi(\overline1)) | \ord(\overline1)=8 \). Angenommen die Ordnung von \(\sigma =\psi(\overline1\) ist ein echter Teiler von 8 \(\Rightarrow \psi(\overline4) = \sigma^4 = \id = \psi(\overline0) \quad\Rightarrow\psi\) ist nicht injektiv \(\lightning\) also: \(\ord(\sigma)=8\)


		Sei \((k_1, \dots k_r)\) der Zerlegungstyp von \(\sigma \Rightarrow \kgV(k_1, \dots, k_r) = 8\). 

		\(\Rightarrow 8 | k_i\) für (mindestens) ein \(i \Rightarrow k_1 + \dots + k_r \geq 8\quad \lightning\) da die Summe der Zykellängen höchstens \(7\) sein kann.  
	\end{enumerate}
\end{loesung}
